[突發][本土ACG創作] 香港本土ACG團隊與《榮光》作者合作，直衝日本市場

利申：非製作組成員，代冇acc嘅手足開post

香港係國際都市，可以自由汲取世界各國文化，自然都有能力創作各種文化嘅優秀作品。
——其中自然都有日本ACG文化愛好者嘅團隊。

今次嘅陣容係：《榮光》作者DGX團隊 X 香港本土ACG團隊。

呢次佢哋合作製作一個

【21世紀の香港を舞台とする一つの想像の恋愛ストーリーを3、4分間にお見せする、独特の世界観を持つ日本語ボーカロイドMV作品です。】
以21世紀嘅香港為舞台，以3、4min時間展現虛構嘅戀愛story，世界觀獨特嘅純日文VocaloidMV作品。

而且呢個作品仲有「多層次嘅互動要素（「多重的インターアクション要素」）」。

團隊啱啱喺日本最大型眾籌網站Campfire上發起眾籌。

咁今次呢個計劃除咗大家都識嘅DGX團隊提供優秀嘅音樂、編曲、混音之外。

仲有香港本土知名畫師Mzcca負責角色設計（IG ）。人設方案如下：

另外有不願公開身份嘅畫師製作緊主視覺圖。草圖如下：

劇本、歌詞、世界觀設計由日本線手足 楊維理 負責，同時亦都係呢個計劃嘅召集人，日文水準係nativespeaker，至於本次計劃作品嘅內容為咗避免劇透暫時唔公開，但係呢度有一篇 用於描寫世界觀嘅超短篇日文小說《廃棄された二人だけの駅》，大家可以睇吓。

而今次Project會用Vocaloid進行製作，所以都需要有人去進行電子音嘅調教，而負責嘅人係同為日本線手足嘅 貓有九個肝。試聽：

資金用途：
始終今次創作工作量頗大，花費時間亦都絕對唔係工餘時間可以解決，所以我哋都需要支付返相關報酬俾各位staff，始終冇可能叫大家用咁多時間做義工，所以都希望能夠俾返一份報酬比各位。
今次大家都係以低於市價嘅水準創作，但今次project嘅staff水準係音樂、文字、美術、設計等方面都睇得出能夠同日本行家一較高下。

當然，我認為今次project亦都係文宣。

我個人分析：過去一年日本線手足非常努力，但收效甚微

我作為日本線一員，發現：
其實一般普通嘅日本人對於政治極其唔熱衷，更莫講話外國嘅嘢。直接進行表達、宣傳，基本無用，除非你係周庭BB。

難得有成功嘅，日本線文宣想要成功就要咁：

幾萬轉發，而且被日本各大網站介紹。

這條推特嘅大致內容是：指出香港人因為【國安法】將會失去自由玩【遊戲】嘅權利。

成功原因有三點：
1、提到日本人也喜歡嘅事物——遊戲
2、悲情，能夠引起同情心
3、真情實感

所以日本人就【感同身受】，自然而然咁關注

所以我哋調返轉諗住製作一款符合日本人審美觀，能夠打動到佢哋嘅作品。一個講述“香港嘅故事”嘅fiction作品。
大家諗吓如果呢一個作品能夠引起日本人都覺得唔錯，覺得「お前ら日本人じゃないのに、こんな日本式の作品も作れるなんて...」——「你哋唔係日本人，但能製作日式風格嘅優質作品...」，引起佢哋嘅關注，甚至可以喺網上引起一定迴響，進而從作品內容中理解今日香港嘅困境，然後再帶出「製作呢個作品嘅團隊，依家正正受到中國壓迫」呢個訊息，反而可能會令本身冇興趣嘅人會去關心香港。

咁收咗錢冇可能咁冇交帶，計劃嘅進度我哋都會喺campfire、Twitter以及連登發布進展報告等等，大家可以隨時了解到計劃進度。

另外，根據眾籌網站嘅要求，捐款嘅朋友我哋亦都準備咗一啲周邊當係回禮，以感謝各位手足嘅支持。

PlanA
1000日元（70HKD）：片尾署名權+DGX嘅感謝信

PlanB
2000日元（140HKD）：片尾署名權+DGX嘅感謝信+主視覺圖（PSD完整尺寸）+小說

PlanC
5000日元（350HKD）：片尾署名權+DGX嘅感謝信+主視覺圖（PSD完整尺寸）+小說+所有繪畫素材+所有音聲素材

PlanD
10000日元（700HKD）：片尾署名權+DGX嘅感謝信+主視覺圖（PSD完整尺寸）+小說+所有繪畫素材+所有音聲素材+Mzcca特別賀圖+公式解說書+向製作方進行一次提問嘅權利（不涉及私隱都可問）

Campfire課金教學

唔使註冊都可以課金，非常方便，希望大家慷慨解囊。

最低1000日元，即可在“DGX團隊X香港本土ACG團隊”嘅作品最後署名，亦可支援日本線文宣。

如果有咩問題大家可以留言，都可以send email 去 aikahk20200625@gmail.com 今次眾籌等事項由本土ACG團隊 AiKaHK 負責。

pish

小小建議，最好開左twitter ac 宣傳下

留名

推

Push

支持

G持😭